{
    "question": "Apa yang dimaksud persatuan indonesia?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Yang dimaksud dengan persatuan Indonesia adalah suatu peristiwa atau keadaan ketika seluruh elemen bangsa dan negara Indonesia mampu mendahulukan kepentingan bersama di atas kepentingan pribadi atau kelompok.</p><p>Hal ini merupakan hal yang sangat penting dalam kehidupan bernegara. Tanpa adanya persatuan, mustahil bagi kita mencapai kemajuan negara.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Persatuan Indonesia merupakan sila ketiga Pancasila. Sila ini menegaskan identitas kita sebagai sebuah bangsa yang satu. Di saat yang bersamaan, sila ini juga meminta kita untuk mendahulukan kepentingan bersama sebagai satu bangsa dan negara di atas kepentingan pribadi serta golongan. </p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut tentang materi persatuan Indonesia pada https://brainly.co.id/tugas/4305984</p><p></p><p>#BelajarBersamaBrainly</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-hasil-koferensi-colonialism-to-globalization-five-centur-790",
            "question": "Sebutkan hasil koferensi colonialism to globalization five centuries after vasco da gama, new dehli, india 1998!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawab:<br>1. Penghentian operasi militer dan gerilya.<br>2. Pembebasan tahanan politik oleh Belanda.<br>3. Pemerintah RI kembali ke Yogyakarta.<br><br><br>semoga bisa memabantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-bahwa-bineka-tunggal-ika-bersifat-konvergen-tidak-982",
            "question": "Jelaskan makna bahwa bineka tunggal ika bersifat konvergen tidak divergen\u00a0?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yaitu bermakna perbedaan yg terjadi dalam keanekaragaman tidak untuk di besar-besarkan, tapi dicari titik temu, dalam bentuk kesepakatan bersama. Smoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-yang-terbaik-untuk-menegakkan-keadilan-adalah-a-arit-708",
            "question": "Sistem yang terbaik untuk menegakkan keadilan adalah.....    a. aritokrasi\r\nb. monarki\r\nc. autokrasi\r\nd .demokrasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Demokrasi, karena setiap pengambilan keputusan rakyat ikut andil didalamnya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lukisan-burung-garuda-yang-seluruhnya-berwarna-kuning-emas-melamb-518",
            "question": "Lukisan burung garuda yang seluruhnya berwarna kuning emas melambangkan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bantuh aku dong\u00a0 bagaimana cara nya agar keanekaragaman budaya indonesia dapat mengangkat kegiatan perekonomian bangsa indinesia ?<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lukisan burung garuda yang seluruhnya berwarna kuning emas melambangkan keagungan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-arti-penting-daerah-tempat-tinggal-dalam-kerangka-nega-775",
            "question": "Jelaskan arti penting daerah tempat tinggal\u00a0 dalam kerangka negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "arti penting daerah dalam nkri yaitu negara kesatuan republik indonesia tidak akan berdiri kukuh dan lestari apabila daerah tidak mendukung tetap tegaknya republik indonesi.sebaliknya apabila daerah mendukung nkri dengan sendirinya \u00a0nkri akan berdiri kukuh sepanjang masa dan bangsa indonesia dapat menikmati kemakmuran dan kejayaanya<br><br>semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pakta-pertahanan-di-dunia-sebagai-akibat-globalisasi-b-215",
            "question": "Tuliskan pakta pertahanan di dunia sebagai\u00a0 akibat globalisasi bidang hankam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fakta dalam bidang pertahanan dan keamanan negara karena kemajuan teknologi yang digunakan dalam perang dunia 2 untuk mengamati musuh kini dapat diakses oleh semua orang melalui internet yang membuat seperti hilangnya batas batas diantara satu negara dengan negara lain tidak ada\u00a0melalui akses internet.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena kemajuan teknologi yang digunakan pada saat terjadi Perang Dunia 2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-persatuan-dan-kesatuan-186",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud dengan persatuan dan kesatuan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.    Pengertian Persatuan dan Kesatuan Bangsa\na.    Persatuan\nPersatuan berasal dari kata satu yang berarti utuh atau tidak terpecah-belah. Persatuan mengandung arti \u201cbersatunya macam-macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan yang utuh dan serasi.\u201d\nb.    Kesatuan\nKesatuan adalah ke \u2013 Esaan, sifat tunggal atau keseutuhan (WJS. Poerwadarminta, 1987).\nPersatuan bangsa berarti gabungan suku-suku bangsa yang sudah bersatu.  Dalam hal ini, masing-masing suku bangsa merupakan kelompok masyarakat yang memiliki ciri-ciri tertentu yang bersatu.  Penggabungan dalam persatuan bangsa, masing-masing bangsa tetap memiliki ciri-ciri dan adat istiadat semula.\nDalam persatuan bangsa, satu suku bangsa menjadi lebih besar dari sekedar satu suku bangsa yang bersangkutan karena dapat mengatasnamakan bangsa secara keseluruhan. Misalnya suku Bugis atau suku Batak dapat menyebutkan dirinya bangsa Indonesia, yang memiliki ciri jauh lebih luas dan komplek dari pada suku Bugis atau Batak itu sendiri.\nKesatuan bangsa Indonesia berarti satu bangsa Indonesia dalam satu jiwa bangsa seperti yang diputuskan dalam kongres Pemuda pada tahun 1928 dalam keadaan utuh dan tidak boleh kurang, baik sebagai subyek maupun obyek dalam penyelenggaraan kehidupan nasional.  Sedangkan kesatuan wilayah Indonesia berarti satu wilayah Indonesia dari Sabang sampai Merauke yang terdiri dari daratan, perairan dan dirgantara diatasnya seperti yang dinyatakan dalam deklarasi Juanda 1957, dalam keadaan utuh dan tidak boleh kurang atau retak.                 \n\n\n\n\njangan lupa jadikan yg terbaik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0Persatuan berarti perkumpulan dari berbagai komponen yang membentuk menjadi satu. Sedangkan Kesatuan hasil perkumpulan tersebut yang telah menjadi satu dan utuh. Sehingga kesatuan erat hubungannya dengan keutuhan.<br><span>\u00a0\u00a0Persatuan dan kesatuan sendiri berasal dari kata satu yang berarti utuh atau tidak terpecah-belah. Persatuan dan kesatuan mengandung arti \u201cbersatunya macam-macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan yang utuh dan serasi.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sambungan-rel-diberi-celah-dan-jelaskan-620",
            "question": "Mengapa sambungan rel diberi celah dan jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pada saat kereta api melintas terjadi gesekan yang menimbulkan panas dan memenyebabkan pemuaian pada rel",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-dengan-chauvinisme-682",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan chauvinisme !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "chauvinisme adalah membela negara sendiri terlalu berlebihan dan menjatuhkan negara lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "istilah yang digunakan untuk menggambarkan kesetiaan ekstrim seseorang atau golongan terhadap sebuah suatu pihak atau pandangan tertentu tanpa mau mempertimbangkan pandangan alternatif. Pada awalnya kata ini lebih banyak digunakan dalam istilah politik dan ketatanegaraan namun sekarang lebih luas.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maksud-dari-kebangkitan-nasional-jelaskan-127",
            "question": "Maksud dari Kebangkitan Nasional ??Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebangkitan Nasional<span>\u00a0adalah Masa dimana Bangkitnya Rasa dan Semangat Persatuan, Kesatuan, dan\u00a0</span>Nasionalisme<span>\u00a0serta kesadaran untuk memperjuangkan kemerdekaan\u00a0</span>Republik Indonesia<span>, yang sebelumnya tidak pernah muncul selama penjajahan\u00a0</span>Belanda<span>\u00a0dan\u00a0</span>Jepang<span>.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Masa dimana bangkitnya rasa dan semangat persatuan, kesatuan dan nasionalisme serta kesadaran untuk memperjuangkan kemerdekaan Republik Indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}